[終於開竅] 馮檢基:不退出補選或令民主派分裂

在立法會九龍西補選民主派初選中排名第二的民協馮檢基，昨日宣布即使姚松炎被取消參選資格，亦不會作為「Plan B」替補報名參選。

馮檢基在一個電台節目表示，初選結果出來後，外界對他的批評愈來愈厲害，他能接受有人批評，但亦有人支持不應改變初選替補機制，出現兩派人互罵，他擔心如果自己不放手可能會變成分裂，最終民主派都不能勝出。

馮檢基又指，民主派如果只派一人應該會勝出補選，但他收到訊息，有人表明如果馮檢基出選自己一定會出選，如果民主派有2個候選人則一定輸，是破壞團結。

在民主派九龍西初選排第三的民主黨袁海文表示，事件衝擊支持者對初選機制的信心，他會很認真考慮出選與否，希望令大家對初選機制繼續有信心。

當初唔去新西玩野咪好囉

佢唔好阻住地球轉啦

譚國僑 何啟明 真係俾呢條老油條累死
莫加嫻都退黨保平安，不過最後都發唔到圍

袁海文

上次條柒look咪又係度界票